{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_026890",
        "source": "도서",
        "writer": "이재언",
        "ISBN_ISNN": "9791197438240",
        "version": "초판",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'한국의 섬 - 강진군 · 고흥군 · 보성군 · 장흥군'",
        "collectedDate": "2023-11-24",
        "publishedDate": "2021-04-30",
        "domain": "자연관광",
        "title": "고흥군 애도"
    },
    "text": "哀悼、面積0.177km2、海岸線1km、人口19世帯34人。外羅老港から2km離れたところに位置した哀悼は島自体が細長い形をしており、村は島の北東側にある。哀悼は斜陽湖に乗って5分で行けるところで、巨文島と白島を観光しに来る人で賑わう。以前は漁船が魚を捕って販売し、刺身をすくうこともできた。渡船で哀悼船着場に到着すると、島の北東側に位置する村を見ることができ、船着場も島の中間に位置している。哀悼は蓬莱面に属しており、哀悼と外羅老の間に狭い水路がある。哀悼はヨモギが多くてヨモギ島と呼ばれ、哀悼村には家の高い石垣に頼って互いにくっついている。ここは過去には魚族資源が豊富で多くの人が暮らしていたが、現在は高齢者が大部分で住民数が減少した。住民たちは哀悼という名前に愛着を持っており、最近は斜陽里を行政区域で哀悼という本来の名前に再び指定した。歌えばよもぎ湖に浸かってまともに大きなキュリーは、昔の豊かだった時代への懐かしさに一役買うだろう。彼は過去の豊かだった時代を再び思い出し、これまで望んでいた名前を得たので過去の栄光が再現されることを願う。彼の故郷である島の哀悼と外羅老島のように繁盛する姿を彼は慕っているのだ。いつにも増して繁栄していた時代、4代が同じ家で家族を成して暮らしていた島の哀悼と外羅老島には変化の風が吹くことを望んでいる。現在は内外羅老島が連陸され、隣の島である斜陽島も延潤橋の建設が予定されているので、彼らは外羅老島の築城船着場と哀悼を連結できる小さな橋を切実に望んでいる。橋が架かると人々は簡単に行き来できるだろう。この小さな橋は彼らにとって大きな意味を持っており、彼らの願いを込めている。.",
    "QA": [
        {
            "question": "哀悼はどのくらいの面積ですか？",
            "answer": "哀悼の面積は0.177平方キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "哀悼の人口は何人ですか？",
            "answer": "哀悼の人口は19世帯34人です。"
        },
        {
            "question": "哀悼の位置はどこですか？",
            "answer": "哀悼は外羅老港から2キロメートル離れた島で、斜陽湖に乗って5分で行くことができます。"
        },
        {
            "question": "哀悼の特徴的な地形は何ですか？",
            "answer": "哀悼は細長い形をしており、島の北東側に位置しています。"
        },
        {
            "question": "哀悼には何がありますか？",
            "answer": "哀悼は海岸線が1キロメートルあり、ヨモギが多くてヨモギ島と呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "哀悼はどのような観光地ですか？",
            "answer": "哀悼は巨文島や白島を観光するために訪れる人々で賑わっています。以前は漁船が魚を捕って販売し、刺身を楽しむこともできました。"
        },
        {
            "question": "哀悼の歴史について教えてください。",
            "answer": "過去には魚族資源が豊富で多くの人が暮らしていましたが、現在は高齢者が主な住民で住民数が減少しています。最近、斜陽里を行政区域で哀悼という本来の名前に再び指定しました。"
        },
        {
            "question": "哀悼と外羅老島の関係はどうですか？",
            "answer": "哀悼は外羅老の近くに位置し、哀悼と外羅老の間には狭い水路があります。"
        },
        {
            "question": "哀悼の住民たちは何を望んでいますか？",
            "answer": "哀悼の住民たちは外羅老島と哀悼を連結できる小さな橋を切実に望んでいます。橋が架かると人々は簡単に行き来できるようになります。"
        },
        {
            "question": "哀悼の将来の展望はどうですか？",
            "answer": "哀悼の住民たちは、哀悼と外羅老島が過去のように繁栄する姿を願っています。また、内外羅老島が連陸され、隣の斜陽島には延潤橋の建設が予定されているため、変化の風が吹くことを期待しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 520,
        "QA": 457
    }
}